\section{Implementierung der Steuerung des Autos}\label{kapitel4}
Das Konzept der Steuerung ist, dass ein Thread dauerhaft das aktuelle Bild aufnimmt, um den Vorgang der Spurerkennung immer auf dem aktuellsten Bild ausführen zu können. Ein Anderer Thread ist für die Bildverarbeitung zuständig. Dieser Thread rechnet in einer Pipeline den Abweichung des aktuellen Kurses von der erkannten Fahrbahnmitte. Ein dritter Thread ist zur Steuerung des Autos zuständig. Dieser liest die Werte der zuletzt erkannten Abweichung und Steuert das Auto je nach Wert.
Zu Programmstart wird eine Bluetooth Verbindung vom Raspberry Pi zum Auto aufgebaut:
\subsection{Bluetooth Connection}
Um die Verbindung des Pis zum Autos herzustellen wird eine Library für die Bluetooth Verbindung benötigt. In diesem Projekt wird die Library PiBluez verwendet. \\
Mit folgenden Commands können die benötigten Librarys installiert werden:
\begin{lstlisting}[caption={Installation Pybluez},captionpos=b, language = Java]
sudo apt-get update
sudo apt-get install python-pip python-dev ipython

sudo apt-get install bluetooth libbluetooth-dev
sudo pip install pybluez
\end{lstlisting}
Die Bluetooth Connection und die Kommunikation passiert in der Klasse bt\_comm.py. Mit der connect() Methode wird Eine Socket zu der in der config Datei hinterlegten MAC Adresse des Autos aufgebaut. Weiß man die Adresse des Autos nicht kann man sich mit Hilfe der Funktion ookUpNearbyBluetoothDevices() die BT MAC Adressen der Geräte in der Nähe ausgeben lassen und die Adresse der Gewünschten BeWee Autos in die Config Datei eingetragen werden. Ist die Verbindung aufgebaut, kann das Auto gesteuert werden.\\
Dies war der schwierigste Teil des Projekts, da keine präzise Steuerung möglich ist. Daher wurde eine Methode Für geradeaus, rückwärts, leicht nach rechts, leicht nach links definiert. Um eine scharfe Kurve zu fahren wird zunächst in die andere Richtung nach hinten gesteuert und dann in die richtige Richtung nach vorne gefahren. Die Läge des Fahrvorgangs wird durch beliebig gewählte Thread sleeps definiert. Diese Werte können noch besser angepasst werden.\\
Wird der Thread gestartet holt er sich mit Hilfe der Methode: \\abstand = distance.get()\\
den aktuellen Abstand. Je nach definierten Schwellenwerten wird dann der Steuerungsprozess gestartet. Ist dieser Fertig wird dieser Prozess wiederholt, bis kein Abstand mehr erkannt werden kann.
\subsection{Image Thread}
in der main\_visual.py Klasse wird mit der Funktion take\_images() immer das aktuellste Bild auf eine Queue gelegt. Die Datenstruktur wurde gewählt, da sie Thread safe ist. Bei belieben kann aber auch eine andere sichere Struktur verwendet werden. Dieser Thread nimmt x Bilder in der Sekunde auf und legt diese auf die Queue. In folgendem Beispiel werden 20 Bilder die Sekunde aufgenommen:\\
cap.set(cv2.CAP\_PROP\_FPS, 20)\\
Damit die Queue nicht Überläuft sollte die Größe nicht größer als 100 sein.
\subsection{Image Processing Thread}
Das Image Processing und das Berechnen des aktuellen Abstands geschieht in der run\_detection() Methode. Hier wird das aktuellste Image der Queue currentImage benutzt und dann mit Hilfe des im vorherigen Kapitels erklärten Prozesses die Fahrbahnspur erkannt, markiert und der Abstand auf die Queue distance geschrieben, welchen der Steuerungs Thread verwendet.
